\par Нарисуем график ($\mathrm{K}$) зависимости расстояния от станции до  дрезины, на которой едет Джо, от времени. В начальный момент, ковбой находился в точке $S = 0$~км, поэтому зависимость, которую будем строить описывается
\begin{equation}
	x_\text{ковбоя} = v_\text{дрезины} \cdot t \text{ . }
\end{equation}
\par Ковбой догонит поезд, если график ($\Pi$) зависимости расстояния от поезда до станции и  ковбоя до станции ($\mathrm{K}$) имеют общую точку. То есть в какой-то момент времени поезд и дрезина с ковбоем находятся на одинаковом расстоянии от станции. Величина скорости определяет коэффициент наклона прямой ($\mathrm{K}$), таким образом, надо выбрать самую пологую прямую (проходящую через начало координат), которая имеет общую точку с графиком ($\Pi$).
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[
	/pgfplots/axis labels at tip/.style={ 
		xlabel style={ at={ (current axis.right of origin) }, 
			yshift = 1 ex,
			anchor = south east,
			fill=white}, 
		ylabel style={ at={ (current axis.above origin) }, 
			xshift = 1 ex, 
			anchor = north west,
			fill = white} } ]
	\begin{axis}[
        width = 11cm,
        height = 9cm,
		line width = 1pt,
		axis x line = middle,
		axis y line = middle,
		axis labels at tip,
		xmin = 0,
        xmax = 197,
		ymin = 0,
        ymax = 111,
		xtick = {0, 30, ..., 210},
		ytick = {0, 20, ..., 120},
		xlabel = {$t,\unit{мин}$},
		ylabel = {$S,\unit{км}$},
		grid = both,
		major grid style = thick,
		minor x tick num = 5,
		minor y tick num = 3
        ]
	\draw [line width = 2pt] 
		(0, 20) to [out=0, in = 180 ] (80, 60) 
				to (120, 60) to [out = 0, in = 240] (170, 100);
	\addplot [red, dashed, line width = 1pt, domain = 0 : 180] {.1 * x};
	\addplot [red, dashed, line width = 1pt, domain = 0 : 180] {.2 * x};
	\addplot [red, dashed, line width = 1pt, domain = 0 : 180] {.3 * x};
	\addplot [blue, line width = 2pt, domain = 0 : 180] {.458 * x};
	\draw [blue] (180, 80) node [right, fill = white, inner sep = 1pt] {\large$\mathrm{K}$};
	\draw [black] (150, 95) node [right, fill = white, inner sep = 1pt] {\large$\Pi$};
%	\addplot [green, line width = .5pt, domain = 0 : 180] {.466 * x};
%	\addplot [green, line width = .5pt, domain = 0 : 180] {.45 * x};
%		\addplot [yellow, line width = .5pt, domain = 0 : 180] {.441 * x};
%		\addplot [yellow, line width = .5pt, domain = 0 : 180] {.475 * x};
%			\addplot [pink, line width = .5pt, domain = 0 : 180] {.433 * x};
%			\addplot [pink, line width = .5pt, domain = 0 : 180] {.483 * x};
\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\captionof{figure}{Проведено несколько возможных прямых (пунктирные), и первая подходящая (сплошная).}
\end{center}

\par Первая прямая, которая нам подходит, отвечает скорости
\begin{equation}
	v \approx 0{,}46~\text{км/мин} = 27{,}6~\text{км/ч.}
\end{equation}
\answer{ Ковбой должен ехать со скоростью не меньшей $27{,}6$~км/ч}